\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[letterpaper, left=2cm, right=2cm, top=4cm, bottom=4cm]{geometry}
\usepackage[spanish]{babel} %se establece el idioma en español
\usepackage[utf8]{inputenc} %paqueteria para el uso de acentos y otros caracteres especiales
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{multicol}

\setlength{\parindent}{6mm}
\setlength{\parskip}{6mm}

\begin{document}
\section{Listas numeradas}

Ejemplos de listas enumeradas y sublistas:

\begin{enumerate}
\item Elemento 1
  \begin{enumerate}
  \item Elemento 1
      \begin{enumerate}
      \item Elemento 1
      \item Elemento 2
      \item Elemento 3
      \item Elemento 4
      \end{enumerate}
  \item Elemento 2
  \item Elemento 3
  \item Elemento 4
  \end{enumerate}
\item Elemento 2
\item Elemento 3
\item Elemento 4
\end{enumerate}

\section{Listas con viñetas}

Ejemplo de listas con viñetas y sublistas:

\begin{itemize}
\item Elemento 1
  \begin{itemize}
  \item Elemento 1
      \begin{itemize}
      \item Elemento 1
      \item Elemento 2
      \item Elemento 3
      \item Elemento 4
      \end{itemize}
  \item Elemento 2
  \item Elemento 3
  \item Elemento 4
  \end{itemize}
\item Elemento 2
\item Elemento 3
\item Elemento 4
\end{itemize}

\section{Listas con marcadores definidos por el usuario.}
En este tipo de listas se puede definir con que palabra, símbolo o númeración queremos que aparezca cada elemento de la lista. 

\begin{description}
\item[Elemento 1] Descripción del elemento 1
    \begin{description}
    \item[*] Elemento
    \item[*] Elemento
    \item[*] Elemento
    \end{description}
\item[Elemento 2] Descripción del elemento 2
    \begin{enumerate}
    \item Elemento
    \item Elemento
    \item Elemento
    \end{enumerate}
\item[Elemento 3] Descripción del elemento 3
    \begin{itemize}
    \item Elemento
    \item Elemento
    \item Elemento
    \end{itemize}
\end{description}
\end{document}